# RsCommon


Эта библиотека включает в себя различный набор scss стилей, шаблонов, контроллеров и прочего, что требуется в каждом новом приложении.

`RsCommon` является зависимостью для всех остальных гемов rocketscience.

## Установка и использование

Чтобы создать новое rails-приложение, скачайте файл

http://gitlab.rocketscience.it/rs_common/master/tree/template.rb

а затем используйте команду:

    rails new <appname> -d mysql -m ./template.rb --skip-test-unit --skip-bundle

После создания нового приложения хорошо будет создать новый гемсет:

    cd ./<appname>
    rvm use ruby-1.9.3-p125@<appname> --rvmrc --create
    cd ./

затем напишите yes в консоли, чтобы подтвердить использование нового гемсета и выполните в консоли:

    bundle

Важно. При разработке нового приложения, полезно время от времени запускать команду `rails_best_practices -f html .`, которая сгенерирует специальный отчёт о качестве кода вашего приложения в формате html. В корне проекта появится отчёт `rails_best_practices_output.html` с описанием проблем приложения.


## Что входит в RsCommon

### Контроллеры

`RsCommon` содержит контроллер Rocketscience. После установки гема, ApplicationController вновь созданного приложения будет наследоваться от контроллера Rocketscience. Этот контроллер содержит логику обработки исключений и показа 404/500 страниц, а так же содержит логику подключения лайотов в зависимости от текущего экшена.

`RsCommon` для перевода flash-сообщений использует гем `responders`: https://github.com/plataformatec/responders . По умолчанию добавлены русскоязычные стандартные переводы в файл `config/locales/responders.ru.yml`

Далее.

Если в приложении установлен гем Airbrake, то контроллер Rocketscience автоматически будет оповещать приложение обработки ошибок о произошедших ошибках - для этого нужно только добавить новое приложение по адресу http://errbit.rocketscience.it и настроить инициалайзер airbrake.rb (следуйте советам просле добавления нового приложения в errbit).

`RsCommon` так же содержит контроллер Images, который позволяет загружать картинки, например, из визуального редактора. Этот контроллер на данный момент используется визуальным редактором Imperavi.

Кроме того, в `RsCommon` существует контроллер `users/sessions_controller`. Он переопределяет поведение стандартного одноименного контроллера Devise и обеспечивает автоматическое запоминание залогинившегося пользователя (как будто установлен чекбокс "запомнить меня"). Кроме этого, он так же обеспечивает правильный редирект при попытке попасть в запароленную часть сайта, после успешного заполнения формы входа на сайт.

### Модели

В новом приложении создаётся модель User, вся функциональность которой вынесена во внешние модули, чтобы не засорять код модели. Эти модули можно посмотреть здесь: http://gitlab.rocketscience.it/rs_common/master/tree/app/models/extensions/user

Так же, в приложении создаются модели UserRole, Role, Ability.

#### Расширение ActiveRecord для валидации длины аттрибутов

`RsCommon` добавляет специальное расширение для ActiveRecord, которое автоматически создаёт валидаторы длины для всех аттрибутов модели типа text и string.

Максимальная длина этих аттрибутов равняется длине соответствующих полей таблицы.

Чтобы переводы ошибок на русский язык производились автоматически, нужно указать в Gemfile следующий гем `gem 'russian'`

### Хелперы

Этот гем содержит большой набор различных хелперов. Описание для них будет позже, а пока можно взглянуть на эти хелперы: http://gitlab.rocketscience.it/rs_common/master/tree/app/helpers/rocketscience_helper.rb

_Важно_. Чтобы отформатировать дату во вьюхе, нужно написать примерно так: `<%= l @post.created_at, :format => :short %>`. Для форматирования времени на данный момент определены два варианта:

    default: "%d.%m.%Y %H:%M"
    short: "%d.%m.%Y"

### Ассеты

В новое приложение копируется набор ассетов при установке `RsCommon`. Это изображения, джаваскрипты и стили. Структура директории `app/assets/stylesheets/` выглядит так:

```
├── application.css.scss (главный файл asset-pipeline)
├── partials
│   ├── _admin-layout.css.scss (стили для лайота админа)
│   ├── _application-layout.css.scss (стили для лайота приложения)
│   ├── bootstrap
│   │   ├── _bootstrap-base.css.scss (подключение Twitter Bootstrap и Compass)
│   │   ├── _overrides.css.scss (переопределение стилей Twitter Bootstrap)
│   │   └── _variables.css.scss (переменные Twitter Bootstrap)
│   └── _shared.css.scss (общие стили, используемые между лайотами, по всему сайту)
└── rocketscience.css.scss (scaffold-стили дефолтного приложения)
```

### Вьюхи и лайоты

`RsCommon` содержит в себе набор вьюх, которые не копируются в новое приложение, а остаются внутри гема и могут быть использованы вашим приложением. Это следующие вьюхи:

* app/views/devise - вьюхи для Devise
* app/views/kaminari - кастомные вьюхи для Kaminari
* app/views/layouts/mailer.html.erb - дефолтный лайот для мэйлера
* app/views/rocketscience - вьюхи контроллера Rocketscience - страницы ошибок 404 и 500
* app/views/shared - общие вьюхи (N.B: описать подробнее)

### Авторизация при помощи Devise

После установки гема вы так же получаете установленный и настроенный Devise и одного созданного пользователя (см. ниже).

Кроме того, переопределяются роуты для Devise, теперь они красивые:

    > new_user_session_path     # /login
    > destroy_user_session_path # /logout

Внимание! Хелпер destroy_user_session_path нужно вызывать с HTTP методом delete, иначе будет происходить 404 ошибка.

### Сиды (seeds)

`RsCommon` содержит сиды для создания дефолтного юзера. Логин - `johndoe@example.com`, пароль - `secret`.

### Tableless-класс

Используйте этот класс, когда нужно создать бестабличную модель. Использовать можно так:

```ruby
require 'tableless'

class Search < Tableless
  attr_accessor :query
  validates :query, :presence => true
end
```

### Валидация форм на стороне клиента

Для этого используется гем `client_side_validations`. По-умолчанию, все формы приложения создаются с параметром `:validate => true`, что даёт возможность валидации формы на клиенте.

Чтобы валидировать формы, загружаемые при помощи AJAX, нужно внизу формы вызвать валидацию вручную, вот так:

```html
<script>
  $(function() { $('form#some-form-id').validate() })
</script>
```

В версии 4 гема `client_side_validations`, автор обещает сделать это "автомагически", тогда не придётся ничего дописывать.

### Дополнительные типы input для simple_form

`RsCommon` создаёт несколько дополнительныx типов input для форм:

* datepicker
* email
* url
* tel

И переопределяет эти два, делая поля красивыми:

* file
* password

Чтобы использовать эти инпуты, достаточно указать `as`, вот так:

```erb
<%= f.input :published_at, :as => :datepicker %>
```

Так же существует специальный хелпер `button_or_back`, который работает так же, как и хелпер button, но принимает опцию `url`. Хелпер генерирует кнопку сабмита со ссылкой рядом (сохранить или вернуться назад):

```erb
<%= f.button_or_back :submit, :url => root_path %>
```

Переводы можно посмотреть в файле `config/locales/simple_form.ru.yml`

### Lazy Loading для джаваскриптов и стилей

В `RsCommon` по-умолчанию включена библиотека для ленивой загрузки джаваскриптов и стилей. Вот пример её использования:

```javascript
// Handle inputs with placeholder attribute
// This adds support HTML5 placeholders for old browsers
if ($('textarea[placeholder], input[placeholder]').length) {
  LazyLoad.js('/assets/jquery.placeholder', function() {
    $('input, textarea').placeholder();
  })
}
```

Более подробно об этой библиотеке можно почитать здесь: https://github.com/rgrove/lazyload
Внимание! Файлы, перечисленные для ленивой загрузки этой библиотекой, как например файл `/assets/jquery.placeholder` в примере выше, нужно добавлять в precompiled assets в конфиг продакшена `config/environments/production.rb` (и стейджинга) вот так:

```ruby
  config.assets.precompile += %w( jquery.placeholder.js )
```

#### Lazy Loading: поддержка аттрибута placeholder в старых браузерах

Для браузеров, которые не поддерживают аттрибут `placeholder`, автоматически подгружается скрипт, включающий эту поддержку. Ссылка на репозиторий этого скрипта: https://github.com/mathiasbynens/jquery-placeholder

#### Lazy Loading: автоматическая поддержка календаря для форм

Чтобы при клике на поле формы показывался календарь, нужно указать для поля `:as => :datepicker`:

<%= f.input :published_at, :as => :datepicker %>

### Rake-таски

`RsCommon` добавляет таски для дампа и восстановления БД при помощи гема `dump`. Подробнее о том, как использовать, можно прочитать здесь: https://github.com/toy/dump. Эти таски будут работать только в development среде.

### Что ещё?

При установке данного гема он автоматически настраивает конфигурацию вновь создаваемого приложения:

 * В Gemfile добавляются часто используемые гемы. Если некоторые из них будут не нужны, то нужно убрать их из Gemfile и запустить bundle install.
 * Настраиваются роуты для главной страницы сайта
 * Создаётся контроллер HomeController для главной страницы сайта
 * Настраивается дефолтная локаль "ru" и пути для поиска файлов локалей в поддиректориях папки config/locales
 * Настраивается безопасность ActiveRecord. Конфигурацию можно посмотреть в файле config/application.rb
 * Устанавливается rspec и назначается фреймворком для тестирования по-умолчанию
 * Временная зона устанавливается как "Ekaterinburg"
 * Устанавливается и настраивается Capistrano
 * Устанавливается и настраивается SimpleForm
 * Устанавливается и настраивается Unicorn
 * Создаётся новая среда staging
 * Удаляются все ненужный файлы из нового rails-приложения
 * Копируются необходимые файлы в новое приложение: модели, ассеты, вьюхи, локали, миграции и так далее.


